既然港人大將可能要放棄外國籍及效忠，港公務員是否應跟隨？

9月立法會選舉，選舉事務處加入效忠《基本法》確認書，並以此作為取消參選人資格的理由，引起社會廣泛迴響；有份出席北京全國人大常委會會議的港區人大代表馬逢國透露，明年換屆的港區全國人大代表選舉亦將修訂選舉規則，在報名登記表上須聲明效忠中華人民共和國及香港特別行政區，以及擁護憲法和《基本法》。

馬逢國認為有關改動與香港近來出現港獨、分離和自決等主張有關，但認為變動對參選人合理，影響不大。另一名人大代表田北辰則指，新增規定等於要參選人放棄外國護照，因為人大代表等同國會議員，有份選國家主席，絕不能雙重效忠。